## 简介

项目动机：《[博客主题共享计划（草稿）](https://smallyu.net/2021/02/11/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%BB%E9%A2%98%E5%85%B1%E4%BA%AB%E8%AE%A1%E5%88%92/)》

样式设计来自: [https://www.yinwang.org](http://www.yinwang.org/)

主题样式演示：[https://www.smallyu.net](https://www.smallyu.net/)

## 安装

安装步骤是**必需**的。

1. 进入博客项目目录
    - 如果已经创建博客项目，直接进入目录
    - 如果还未创建博客项目，执行 `hexo init blog` 初始化项目，进入 `blog` 目录，执行 `npm i`

2. 将主题复制到博客项目的 `themes` 目录下

3. 执行以下命令，安装必要依赖

```
npm i --save hexo-renderer-pug
npm i --save hexo-wordcount-sy  
```

4. 博客项目的 `_config.yml` 文件配置
    - 将 `theme` 的值修改为 `hexo-theme-yinwang`
    - 将 `highlight` 下 `enable` 的值修改为 `false`
    - 将 `subtitle` 的值修改为自己博客的标题

5. 主题的 `_config.yml` 文件配置
    - 不必须改，这里是提醒一下和项目的配置文件区分开

6. 运行 `hexo clean && hexo server` 启动预览

## 标签页

运行命令新建页面：

```
hexo new page tags
```

打开文件 `source/tags/index.md`，在文件头部的 front-matter 中添加 `type: tags`，添加之后类似这样：

```
---
title: 标签云
date: 2022-08-30 18:07:20
type: tags
---
```

`title` 可以随意改为想要的标题内容。

## 说明

1. `type: tags` 的作用是标识当前页面为标签页，目前支持 `tags`、`categories`、`about`、`display`，这些是主题自定义的内容，不在 hexo 的文档里

2. 关于主题配置
    - icon 的路径是项目的 `source` 文件夹下（不是主题的 source），直接把 `favicon.svg` 放到 `source` 里
    - 有些样式是可以配置的，比如文章标题

3. 关于演示站点
    - 微博（micro-blog）的内容是硬编码的，暂时没办法提供便捷的方式去使用
    - 主题应该已经去掉了多余的个人内容

4. 主题使用过程中有任何疑问、发现任何问题，欢迎在 issue 中讨论或者 pr


## 配置示例

```yml
# html lang
language: en

# 导航栏 开头不带斜杠
menu:
  博客: ''
  标签云: tags
  关于: about

# 建议页数大于1开启
paginator: false

# 头部
header:
  blank: false      # 头部链接是否新标签页打开

# 文章列表
list:
  date: true        # 文章列表是否显示日期
  wordcount: false  # 是否显示字数统计

# 脚部
footer:
  display: false               # 是否显示footer
  context: "© smallyu.net"     # footer内容

# 文章页
post:
  title_h1: false              # 文章是否使用 h1 标题
  blank: false                 # 文章是否新标签页打开
  backHome: false              # 文章末尾是否显示返回首页
  backhome_right: false        # 返回首页内容是否右对齐
  backHome_hr: false           # 返回首页前是否显示分割线
  backHome_prefix: "↶ "        # 返回首页的前缀内容
  backHome_content: "返回首页"   # 返回首页的主体内容
  backHome_suffix: ""          # 返回首页的后缀内容

# 标签云
tags:
  all: true       # 标签云页面是否显示全部标签

google_analysis:
  enable: false
  id: UA-0000
```
